事件檢視器 Kernel-Power 41(63)間中自動重新開機

Spec:

Cooling用Shadow rock 3。
PSU用ROG-STRIX-750G。
開咗PBO2，已更新最新Bios。
試過燒CPU同GPU，最高去到72°C同76°C都冇事唔會重新開機。

但係唔知點解會出呢個Error搞到自動重新開機，有時就打緊機，有時睇緊Youtube都會，
有冇ching遇過而又解決到

詳細log:
記錄檔名稱: System
來源: Microsoft-Windows-Kernel-Power
日期: 22/2/2021 17:25:57
事件識別碼: 41
工作類別: (63)
層級: 重大
關鍵字: (70368744177664),(2)
使用者: SYSTEM
電腦: User
描述:
系統已重新開機，但未先正常關機。若系統停止回應、當機或電力意外中斷，就可能會造成此錯誤。
事件 Xml:
<Event xmlns="
<System>
<Provider Name="Microsoft-Windows-Kernel-Power" Guid="{331c3b3a-2005-44c2-ac5e-77220c37d6b4}" />
<EventID>41</EventID>
<Version>8</Version>
<Level>1</Level>
<Task>63</Task>
<Opcode>0</Opcode>
<Keywords>0x8000400000000002</Keywords>
<TimeCreated SystemTime="2021-02-22T09:25:57.3218520Z" />
<EventRecordID>7082</EventRecordID>
<Correlation />
<Execution ProcessID="4" ThreadID="8" />
<Channel>System</Channel>
<Computer>User</Computer>
<Security UserID="S-1-5-18" />
</System>
<EventData>
<Data Name="BugcheckCode">0</Data>
<Data Name="BugcheckParameter1">0x0</Data>
<Data Name="BugcheckParameter2">0x0</Data>
<Data Name="BugcheckParameter3">0x0</Data>
<Data Name="BugcheckParameter4">0x0</Data>
<Data Name="SleepInProgress">0</Data>
<Data Name="PowerButtonTimestamp">0</Data>
<Data Name="BootAppStatus">0</Data>
<Data Name="Checkpoint">0</Data>
<Data Name="ConnectedStandbyInProgress">false</Data>
<Data Name="SystemSleepTransitionsToOn">0</Data>
<Data Name="CsEntryScenarioInstanceId">0</Data>
<Data Name="BugcheckInfoFromEFI">false</Data>
<Data Name="CheckpointStatus">0</Data>
<Data Name="CsEntryScenarioInstanceIdV2">0</Data>
<Data Name="LongPowerButtonPressDetected">false</Data>
</EventData>
</Event>

我都經常係咁，幫推 降左display card driver去372 好似好小小

PISH

你粒U唔靚，之前試過，本身都唔信粒U咁易壞，最後逐件check先發覺真係粒U嘅問題

會唔會有 WHEA Logger ID18/19, Bugcheck 0x124 ?
如果有建議你試吓行全Default熄哂boost
你粒 Zen 3 會照樣炒機嘅機會唔細
如果照炒 咁你可以準備 RMA

有WHEA Logger ID18，我試下Disable PBO先，之後再Update你

Check體質係咪用CTR2.0?

冇意思
我果粒Silver Sample照樣default唔開pbo都炒機

唔開PBO都炒，咁你點樣解決?

3700x 試過 個陣拉高少少cpu電壓之後就無再hand

而家一邊用manual oc行一邊等amd回rma request

pbo俾offset 0.1都係炒
就算manual佢依然每24小時reboot一次
粒嘢唔多得

check唔到，燒機燒3粒都無野，日常用就出事

你bios調低cpu電壓都可以穩定用住先，但長遠都係返換個粒好啲

我都有試過
懷疑係cpu cooler扭得太實
或者火牛問題

咁癲?!
點解會覺得係cpu cooler扭得太實?

成件事最弔詭係燒機、跑分過到，但係平常使用又會無端端Reboot。

30系顯示卡問題 我都開過po問 但我果隻係冇重開機 你可以search 30顯示卡 低電壓黑屏

係顯示卡個software拉高少少個電壓就得 我整完之後完全冇事

冇錯 打機 full load一定冇事
平時上網就出事

係咪又B550個漏電BUG?
試下蚊9哂D USB野

都係上網見到有人咁樣整翻好
話係因為扭太實老母板容易變形

Whea 18 關cpu oc 事

Whea 19同 fclk freq 事有關

試下鬆少少

我5600X, PBO2 max boost扯盡加200，依家disable咗暫時冇事，
唔知係時辰未到定真係冇事